{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"29","quiz":[{"id":329,"question":"إذا خرج الدخان بلونٍ ازرق من الاكزوسست فذلك يدل على:-","a":"احتراق الوقود بشكلٍ غير كامل.","b":"بخار ماء خصوصاً في أوقات البرد.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"احتراق زيت المحرك.","answer":"4"},{"id":316,"question":"هل يجب التأكد من ارتفاع مستوى الزيت داخل المحرك ؟","a":"نعم ، يجب ان تكون كمية الزيت اقل من الحد لئلا يتمدد الزيت ويلوث جسم المحرك","b":"نعم ، يجب ان تكون كمية الزيت اعلى بقليل من الحد لأن الزيت يتبخر مع الحرارة","c":"لا توجد اهمية لكمية الزيت اذا كانت اكثر او اقل من الحد المطلوب المهم ان يكون هناك ضغط زيت","d":"نعم ، لان كمية الزيت تقدر من منتج المحرك وتكفي لعمل المحرك","answer":"4"},{"id":327,"question":"لماذا يمنع فتح غطاء الرادياتور عندما يكون المحرك ساخناً :-","a":"خروج بخار ماء ساخن قد يشوه جسم الإنسان .","b":"احتمال دخول الهواء إلى الجيوب المائية.","c":"احتمال خروج الماء وغمر شمعات الاحتراق ( البوجيات ).","d":"احتمال انفجار المحرك.","answer":"1"},{"id":301,"question":"ما هي وظيفة الزيت في المحرك ؟","a":"يمتص الغازات السامة ويخرجها عن طريق العادم","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"لا يساعد على تخفيض صوت المحرك","d":"التقليل من الاحتكاك بين الاجزاء المتحركه","answer":"4"},{"id":328,"question":"عندما ينخفض مستوى المحلول في البطارية عن الحد اللازم فإننا نقوم بإضافة؟","a":"حامض الكبريتيك (H2SO4) المركز فقط.","b":"محلول حامض الكبريتيك (H2SO4) والماء المقطر.","c":"ماء مقطر فقط.","d":"محلول حامض النيتريك(HNO3) والماء المقطر.","answer":"3"},{"id":303,"question":"ما هي وظيفة الكلاتش ؟","a":"يفصل بين صندوق الغيارات والدراي شافت","b":"يفصل بين الدراي شافت والباككس","c":"وصل او فصل بين المحرك وجهاز الغيارات","d":"يفصل بين المحرك والحذافة (الفلايويل) في المركبة","answer":"3"},{"id":313,"question":"هل بركب على التركتور ممتص للاهتزازات","a":"نعم في كل تركتور","b":"تركب فقط على تركتور  البلديات فقط","c":"لا ، لا يركب على التراكتور ممتص اهتزازات","d":"في التركتورات التي سنة انتاجها بعد سنة 1978 .","answer":"3"},{"id":307,"question":"ماذا يسبب استعمال الغيارات بدون الضغط على دعسة الكلاتش في مركبة غير اوتوماتيكية","a":"احتمال كسر التروس المسننة في جهاز الغيار","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"احتمال حدوث ضرر للمحور الخلفي (الباككس) في المركبة","d":"احتمال حدوث ضرر للمحرك","answer":"1"},{"id":302,"question":"ما هي وظيفة الفتحات الصغيرة الموجودة في غطاء تنك السولار","a":"لملائمة  الفارغ في تنك السولار مع الضغط الجوي","b":"لملء تنك الوقود  بالوقود","c":"لا توجد فتحات في غطاء تنك الوقود","d":"لكي نستطيع أن نرى كمية الوقود في تنك البنزين","answer":"1"},{"id":315,"question":"هل يجب اقفال مضخة البخ في محرك ديزل بواسطة سدادة ( ختم رصاصي )؟","a":"نعم","b":"كلا","c":"فقط في المركبات الشاحنة والمركبات العمومية","d":"فقط في المركبات العمومية مثل التاكس والباص","answer":"1"},{"id":314,"question":"هل هناك اهمية لانواع الزيوت التي تدخل للاجهزة المختلفة في التراكتور ؟","a":"جميع الزيوت في الاجهزة المختلفة في التراكتور هي من نوع واحد","b":"لا توجد اهمية للامر","c":"يجب التأكد دائما ان الزيت من شركة واحدة فقط","d":"نعم ، يجب وضع الزيت الملائم للاجهزة المختلفة في التراكتور حسب اوامر المنتج","answer":"4"},{"id":317,"question":"هل يجب أن نقفل مضخة البخاخات بسداد بلومبه ( ختم رصاصي )","a":"نعم واجب في محرك البنزين","b":"نعم واجب اذا كان الماتور أكثر من 3 سلندر","c":"نعم واجب تركيب قفل بلومبه ( ختم رصاصي )على كل محرك ديزل","d":"لا يلزم تركيب قفل بلومبه ( ختم رصاصي )على مضخة البخاخ","answer":"3"},{"id":308,"question":"ماذا يسبب السير في مركبة محركها خالي من الزيت ؟","a":"يخف سحب المركبة","b":"تلف سريع لجهاز الغيارات","c":"المحرك يتلف في الحال","d":"ترتفع درجة حرارة الماء بشدة في المحرك","answer":"3"},{"id":306,"question":"ما هي وظيفة مصفاة الهواء في المحرك","a":"تنظيف الهواء الذي يبرد المحرك","b":"تنقية الهواء الداخل الى غرفة الاحتراق","c":"تنظيف الهواء الداخل في المحرك","d":"وظيفة مصفاة الهواء تبريد المحرك","answer":"2"},{"id":321,"question":"يجب تنفيذ عملية التشحيم والتزييت للادوات الزراعية","a":"عندما يكون المحرك مطفأ غير شغال","b":"اثناء دوران الاداة الزراعية لكي يتمكن الزيت من التخلخل لكل مكان","c":"بعد فك الادوات الزراعية من التراكتور فقط","d":"لا اهمية لوضع الادوات الزراعية ولحالة المحرك","answer":"1"},{"id":322,"question":"يجب تنفيذ عملية التشحيم والتزييت للادوات الزراعية","a":"عندما يكون المحرك مطفأ","b":"عندما يعمل المحرك وذلك لتسهيل عملية التزييت","c":"لا توجد اهمية لوضع الادوات الزراعية ولحالة المحرك","d":"فقط بعد فك الادوات الزراعية من التراكتور","answer":"1"},{"id":325,"question":"يجب ربط التراكتور الى المقطورة (غربة مجرورة بواسطة قضيب جر صنع من","a":"الفولاذ الناعم","b":"لا يوجد اهمية من اي مادة يصنع قضيب الجر","c":"لولب برغي من الفولاذ","d":"الفولاد الصلب الصعب","answer":"1"},{"id":312,"question":"من هي الجهة المخولة بتصليح طرمبة البخاخ في محرك الديزل ؟","a":"كل كراج مرخص من قبل ضابط المرور المواصلات","b":"أي كراج يمكنه تصليح الطرمبة","c":"معهد مرخص ومعتمد لتصليح مثل هذا النوع من الطرمبات","d":"كراج الديزل فقط","answer":"3"},{"id":323,"question":"يجب توصيل التراكتور بالمقطورة بواسطة قضيب جر مصنوع من","a":"لولب مصنوع من الفولاذ","b":"الحديد","c":"الفولاذ الصلب","d":"الفولاذ الناعم","answer":"4"},{"id":305,"question":"ما هي وظيفة فلتر الهواء في المحرك ؟","a":"تنقية الهواء الذي يدخل لغرفة الاحتراق","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"تنقية الهواء الذي يدخل لمصفاة الوقود","d":"تنقية الهواء الذي يدخل لمضخة الوقود","answer":"1"},{"id":324,"question":"يجب جر مقطورة عربة مجرورة بواسطة","a":"سلاسل امان وقضيب جر","b":"قضيب جر فقط","c":"سلاسل امان وجنزير جر","d":"عامود جر","answer":"1"},{"id":310,"question":"متى يتم تغير الزيت في المحرك وكيف يتم ذلك ؟","a":"حسب أوامر المنتج وعندما يكون المحرك ساكنا","b":"عندما تشعر أن الزيت فد أستهلك وعندما يكون المحرك ساكنا","c":"كل ألف كم وعندما يكون المحرك ساكنا","d":"كل ألف كم وعندما يكون المحرك يعمل","answer":"1"},{"id":300,"question":"ما هي وظيفة الدينمو في المحرك ؟","a":"توليد الطاقة الكهربائية في المحرك","b":"توزيع الطاقة الكهربائية على أجزاء المحرك","c":"انارة المركبة","d":"حفظ وخزن الكهرباء","answer":"1"},{"id":304,"question":"ما هي وظيفة جهاز الغيارات ؟","a":"ملاءمة سرعة دوران العجلات مع سرعة دوران الكلاتش","b":"زيادة سرعة المركبة","c":"وصل وفصل الكلاتش عن المحرك","d":"ملاءمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات","answer":"4"},{"id":320,"question":"يجب تعيير توازن عجلات المركبة","a":"لتسهيل عملية الفرملة","b":"فقط لتسهيل سير المركبة في المنعطفات","c":"لتسهيل عملية المقود ومنع تلف الاطارات بسرعة","d":"لمنع كسر براغي الجنط","answer":"3"},{"id":319,"question":"هل يجهز التراكتور الذي يسير على عجلات بممتص الصدمات ؟","a":"نعم ، على المحوريين الامامي والخلفي","b":"نعم ، على المحور الخلفي فقط","c":"كلا","d":"نعم ، على المحور الامامي فقط","answer":"3"},{"id":318,"question":"هل يجهز التراكتور الذي يسير على عجلات بمانع اهتزازات","a":"لا","b":"نغم ، على المحور الخلفي فقط","c":"نعم ، على المحور الامامي فقط","d":"نعم ، على المحورين الامامي والخلفي","answer":"1"},{"id":311,"question":"من أي مادة مصنوع مسمار الربط في التراكتور","a":"من النحاس","b":"من الحديد العادي","c":"من الفولاذ الصعب","d":"من الفولاذ الناعم / الطري","answer":"4"},{"id":309,"question":"ماذا يسبب سوق مركبة محركها خالي من الزيت ؟","a":"تبخر الماء المقطر في البطارية","b":"خراب المحرك","c":"اضافة طاقة للمحرك لكن مع اجهاد","d":"سير غير منتظم","answer":"2"},{"id":326,"question":"يجهز التراكتور بشكل عام بجهاز فرامل يعمل على","a":"العجلات الامامية والخلفية معا","b":"العجلات الخلفية فقط","c":"عجل امامي وعجل خلفي بشكل متقاطع","d":"العجلات الامامية فقط","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}